\documentclass[xcolor=table]{beamer}
\input{style}
\input{macros}

\author{Malte Schmitz}
\title{LaTeX}
\date{MetaNook 2016}

\begin{document}

\input{titleframe}
\input{ziele}

\section{Einführung}

\begin{frame}{Was ist \TikZ?}
  \begin{itemize}
    \item \TikZ\ ist kein Zeichenprogramm,\\
      dient aber zum Zeichnen von Grafiken mit \LaTeX.
    \item \TikZ\ ist ein Makropaket für \TeX\ bzw. \LaTeX.
    \item \TikZ\ verfügt über eine sehr ausführliche und gute Anleitung.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Pfade}

\begin{frame}{Pfade}
  \begin{itemize}
    \item Ein Pfad ist eine Folge von Koordinaten.
      \begin{itemize}
        \item Links unten ist der Ursprung \lstinline-(0,0)-,
        \item die erste Koordinate geht nach rechts und
        \item die zweite Koordinate geht nach oben.
      \end{itemize}
    \item Eine Linie wird mit \lstinline|--| gezeichnet.
    \item Relative Koordinaten beginnen mit \lstinline-++-.
  \end{itemize}
\end{frame}

\livecoding{Einführung}

\section{Graphen}

\subsection{Knoten}

\begin{frame}{Wofür Knoten?}
  \begin{itemize}
    \item \alert{Wir können jetzt alles zeichnen.}
    \item Viele Zeichnungen basieren auf Graphen,
      bestehen also aus Knoten und Kanten.
      \begin{itemize}
        \item Automaten
        \item UML-Diagramme
        \item Stoffwechselwege
        \item Ablaufdiagramme
      \end{itemize}
    \item Solche Diagramme mit Kreisen und Linien zu zeichnen erzeugt
      \alert{unübersichtlichen und schlecht wartbaren} \LaTeX-Code.
  \end{itemize}
\end{frame}

\livecoding{Graphen}

\subsection{Automaten}

\subsection{Bäume}

\subsection{Funktionsplots}

\section{Beamer}



\subsection{Overlays}

\subsection{Overlays mit \TikZ}

\subsection{Artikelfassung}

\input{summary}

\end{document}